{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031321",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청음집"
    },
    "text": "清陰集 (청음집)\\n\n木版本である。1861年（哲宗12）に刊行された『木版本』は全40巻からなり、巻1〜8は詩や歌曲、巻9は『朝天録』、巻10は『清平録』、巻11〜13は『雪鼓集』、巻14は『表典・教書・上良文・冊文』、巻15は『哀辞・祭文・銘・撰・頌』、巻16は掲帖や国書、巻17〜22は啓史に関する内容です。 孝宗の時代に編纂された後、様々な版本が存在しますが、特に朝天録と説稿集は1636年（仁祖14）の丙子胡乱の中で著者が編纂したもので、著者の序文や抜粋、イ・ガンソンの文集書、チャン・ヨンドゥンの朝天録序文などが収録されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "清陰集（청음집）はいつ刊行されましたか？",
            "answer": "「木版本」は1861年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）は何巻からなりますか？",
            "answer": "「木版本」は全40巻からなります。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻1〜8には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻1〜8には詩や歌曲が収録されています。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻9には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻9には『朝天録』が収録されています。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻10には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻10には『清平録』が収録されています。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻11〜13には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻11〜13には『雪鼓集』が収録されています。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻14には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻14には『表典・教書・上良文・冊文』が収録されています。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻15には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻15には『哀辞・祭文・銘・撰・頌』が収録されています。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻16には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻16には掲帖や国書が収録されています。"
        },
        {
            "question": "清陰集（청음집）の巻17〜22には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻17〜22には啓史に関する内容が収録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 199,
        "QA": 348
    }
}